更生歌手韓梓亮 少年版監獄風雲實錄

「更生歌手」韓梓亮（TL）於2013年因與一男同志肛交後勒索對方25萬港元，被判勒索罪成入獄26個月。

出獄後TL星夢未碎再闖樂壇，在已故江湖老竇的遺產中獲撥36萬投資音樂事業，但口頭承諾投資6位數字的Partner突因有感TL太多負面新聞而縮沙，令他前功盡廢，加上經營時裝店欠下「大耳窿」8萬元債務，無力償還，一度揚言要尋死！他接受訪問自爆坐監時被獄友欺凌，幾乎晚晚以淚洗面！21歲淪為階下囚、蒙上人生污點的他發明星夢成狂，自言屢敗屢戰，先後改了四次名，還推出歌曲《反省》，揚言會洗心革面，爬出人生谷底！

勒索罪成入獄26個月

今年24歲的韓梓亮，於21歲與男同志肛交後，訛稱拍下兩人肛交的片段，並夥同女友人勒索對方25萬港元，最終兩人被裁定勒索罪成立，TL被判入獄26個月。重提當年勒索案件，TL說：「嗰時爸爸過身，政府要收番間公屋，我急等錢搬屋，仲有我嗰時有三間時裝店都要錢周轉，所以我先勒索嗰個人。」因錢作怪，令TL惡向膽邊生，故他致電男同志進行勒索：「我打電話畀佢，但佢冇接聽電話，我就留言『如果你唔過數，我就報警同搵人打你。』」

「我真係好後悔」

但他仍強調沒處心積累犯案，聲稱只是一時貪念所致。問TL當日「行錯路」可深感後悔？他連續三次講「我真係好後悔」，覺得就算「等錢救命」也不應犯法：「如果唔係呢單案，我星途應該唔會咁難行。」

「回想從前也覺討厭」

去年出獄後他自資開設唱片公司「模範娛樂」，先後推出過兩首歌《TML》及《反省》。其中《反省》唱出自責心聲與重生的信念，並由他親自執筆填詞：「回想從前也覺討厭……全賴天父去讓我改變」，自稱因尋找到信仰而覺悟前非，更誠懇地唱出「反省」、「認錯」等歌詞，赤裸地面對過去，正面迎接各個關口的決心。他從沒放棄歌手夢，從未有想過要轉行。

成日匿埋爆喊

受負面新聞纏身的TL現身赤柱監獄接受《東網》記者採訪，服刑兩年期間，TL一直囚於赤柱監獄，對於重遊「舊地」，TL聲稱：「當時成日畀人蝦，入面好似一個社會縮影，我成日畀人蝦完自己返床度喊。」他又大爆似足電影《監獄風雲》橋段，見過有獄友被打，自己亦試過被獄友非禮。

飯餸被吐水

TL又指入獄時被報章雜誌以「肛交歌手」大字報道，令他在獄中飽受歧視：「佢哋幫我改咗個花名叫『明星仔』，會講啲好難聽嘅說話，笑我『未聽過你啲歌喎』、『明星都坐監喎』！成日畀人欺凌，無啦啦推我，又吐口水落我啲飯餸度。」TL自爆有次到操場「放風」獨自坐在一旁，突然慘食獄友波餅，結果腫了半邊面要睇醫生。

住保護倉險黐線

食完波餅又被「食豆腐」，但TL坦言不敢投訴：「只會變本加厲，又會覺得你係二五仔。」最後他忍無可忍向保護組反映，因為他算半個知名人士，所以被調至保護倉：「保護倉係十幾呎嘅獨立室嚟，每日得一個鐘可以出嚟走動沖涼食飯。我日日都喺自己房做自己嘢。我嗰時就係負責貼信封，都有電視睇。住咗一年保護倉，講真個人真係會有啲黐線，長期一個人會諗埋一邊。」

因入獄與模特兒女友分手

曾與男同志肛交的TL被問是否鍾情男士？他強調自己鍾意女人，當時曾有一名做模特兒的女友，但因入獄而分手。

曾與男同志肛交的TL被問是否鍾情男士？他強調自己鍾意女人，當時曾有一名做模特兒的女友，但因入獄而分手。

party with TL

抵死

Gay

生活像一場遊戲 讓我自由地高飛

TL呢種壞男孩style應該會好hit

What濕叭t p浦

「如果唔係呢單案，我星途應該唔會咁難行。」

諗多左

TL無乜讀書英文都咁好...rap歌屌打mc賤

邊個黎

乜水

笑到仆街 點會有人柒到咁無自知之明

圖？

佢果首party with TL真係唔知做乜勁

你唔識音樂姐

其實佢屌人屎忽定係比人屌屎忽

香港avicii, d歌好好聽

Party with TL

比次機會人啦
佢都唱得幾好聽
加油

講還講

原來死gay佬嚟

佢ok有才華

段mv拍到佢成個弱智咁

尊重啦

我苦情俠紅過乜鳩TL 多多聲啦

基佬耶撚監等

屌你老母 youtube班撚樣comment mean撚到

拮過屎忽架

佢唔係基

唔係基點解接受到拮屎忽？

唔係基同鍾意拮屎忽又2回事嘅

勒索個基佬

接受唔到

咁點扯得起？

//因錢作怪，令TL惡向膽邊生//

我反而想知佢講模特兒前女友係咩樣

抄韓抄到咁撚柒 睇張如城好過

We get pair神勞

佢一首歌拍兩個MV 誇能到

濛

韓梓亮 TL HON - 【Party With TL】有表情版Lyrics Video

邊撚個